\textlang{en}{\renewcommand{\sectitle}{More with lists}}
\textlang{fr}{\renewcommand{\sectitle}{Plus loin avec les listes}}

\section{\sectitle}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Iterating a list:}%
  \textlang{fr}{Parcourir une liste:}

  \lstinputlisting{scripts/iterate_list_\lang.py}

  \textlang{en}{Juste like we did it before with \code{range()}!}%
  \textlang{fr}{Tout comme nous l'avons fait avec \code{range()}!}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Slicing:}%
  \textlang{fr}{Découpage:}

  \lstinputlisting{scripts/slice_list_\lang.py}

  \textlang{en}{You can define a slice using the character \code{:}. Indexes can be negative (starting from the end of the list).}%
  \textlang{fr}{Vous pouvez définir une tranche en utilisant le caractère \code{:}. Les index peuvent être négatifs (on part alors de la fin de la liste).}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{List comprehension (advanced):}%
  \textlang{fr}{Compréhension de liste (avancé):}

  \lstinputlisting{scripts/comprehension_list_\lang.py}

  \textlang{en}{An elegant and concise way to create a list.}%
  \textlang{fr}{Une manière élégante et concise pour créer une liste.}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_fibo_sequence}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum - \textlang{en}{Fibonacci sequence}\textlang{fr}{Suite de Fibonacci}}
  \textlang{en}{In the Fibonacci sequence (\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Fibonacci_number}), each element is the sum of the two former ones. The first two numbers are 0 and 1.

  Create a script that will calculate the first 20 numbers of this sequence.}%
  \textlang{fr}{Dans la suite de Fibonacci (\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Suite_de_Fibonacci}) chaque élément est la somme des deux précédents. Les deux premiers nombres sont 0 et 1.

  Crée un script qui va calculer les 20 premiers nombres de cette suite.}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_more_lists}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{In this exercise, you must generate a list of 40 random numbers between 1 and 20. You will then only keep the 20 numbers in the middle of the list. Then ask the user for a number between the minimum and maximum values in the list. To finish, displays all the numbers in the list that are larger than the one given by the user.}%
  \textlang{fr}{Dans cet exercice, tu dois générer un liste de 40 nombres aléatoires compris entre 1 et 20. Tu ne vas ensuite garder que les 20 nombres se trouvant au milieu de la liste. Demande ensuite à l'utilisateur un nombre compris entre les valeurs minimum et maximum de la liste. Pour terminer, affiche tous les nombres de la liste supérieurs à celui donné par l’utilisateur.}
\end{frame}
